<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="animals_name">Наши любимые животные</string>
    <string name="animals_type">COMMON</string>
    <string-array name="animals_questions">
        <item>Животное, которое называют кораблем пустыни</item>
        <item>Верблюд</item>
        <item>Газель</item>
        <item>Антилопа</item>
        <item>Каракал</item>
        <item>Крупная и опасная лесная кошка</item>
        <item>Рысь</item>
        <item>Каракал</item>
        <item>Саванна</item>
        <item>Леопард</item>
        <item>Африканское животное с самыми большими в мире ушами</item>
        <item>Слон</item>
        <item>Большеухая лисица</item>
        <item>Фенек</item>
        <item>Саванный заяц</item>
        <item>Чем питается кит?</item>
        <item>Рачками</item>
        <item>Водорослями</item>
        <item>Дельфинами</item>
        <item>Камнями</item>
        <item>Грызун, живущий в степях и полупустынях</item>
        <item>Суслик</item>
        <item>Морская свинка</item>
        <item>Шиншилла</item>
        <item>Капибара</item>
        <item>Млекопитающее, несущее яйца</item>
        <item>Ехидна</item>
        <item>Броненосец</item>
        <item>Тасманский дьявол</item>
        <item>Ёж</item>
        <item>Самая долгоживущая птица</item>
        <item>Ворон</item>
        <item>Мандаринка</item>
        <item>Свиристель</item>
        <item>Удод</item>
        <item>Порода собак, обладающая синим языком</item>
        <item>Чау-чау</item>
        <item>Питбуль</item>
        <item>Такса</item>
        <item>Алабай</item>
        <item>Какой моллюск способен спать 3 года подряд?</item>
        <item>Улитка</item>
        <item>Каракатица</item>
        <item>Осьминог</item>
        <item>Наутилус</item>
        <item>Расстояние, которое белый медведь может проплыть безостановочно</item>
        <item>более 600 км</item>
        <item>Менее километра</item>
        <item>10 км</item>
        <item>100 км</item>
    </string-array>
    <string-array name="animals_facts">
        <item>Верблюды – удивительные создания: они способны за один присест выпить до двухсот литров воды, а потом долгое время не пить вовсе, кроме того шерсть верблюда на солнце может нагреться до 70-80 градусов, при этом сам верблюд будет спокойно поддерживать температуру тела в пределах 40 градусов и даже не будет потеть.</item>
        <item>Рыси – превосходные пловцы, которые также с легкостью карабкаются по деревьям и скалам. За сутки рысь способна преодолеть до 30 километров, а при атаке способна прыгать на расстояние до 4 метров.</item>
        <item>Большие уши нужны слону не только для улавливания звуковых волн, но и для охлаждения организма, подобно кондиционерам. Через кровеносные сосуды, находящиеся в ушах, происходит отдача тепла. Для ускорения циркуляции воздуха, слоны машут ушами.</item>
        <item>Синие киты – самые большие животные, когда-либо обитавшие на Земле. Длина тела взрослого кита этого вида может достигать 33 метров, а масса – превышать 150 тонн. Киты произошли от сухопутных парнокопытных млекопитающих, и случился этот эволюционный скачок около 54 млн лет назад.</item>
        <item>Суслики, обитающие в полупустынях, выработали интересный способ защиты от вторжения змей: при виде змеи грызун распушает свой хвост и начинает им двигать из стороны в сторону. При этом хвост нагревается на несколько градусов. Чувствительной к инфракрасному излучению змее кажется, что впереди стоящий объект больше, чем она рассчитывала и она отступает.</item>
        <item>Как известно, из-за жаркого и сухого климата в Австралии нередки природные пожары. На этот случай ехидны выработали уникальный способ выживания: при виде приближающегося пожара эти животные не спасаются бегством, а находят дупло на дереве или зарываются в землю и впадают в анабиоз! Как только появляются первые насекомые, зверьки выходят из спячки</item>
        <item>Оказывается, наши крылатые друзья распознают числа, то есть обладают умением считать и способны решать задачи. Например, если поставить перед вороной две миски с едой, и в одну добавить хотя бы на 2-3 зернышка больше, то птица безошибочно выберет ту миску, где зерен больше.</item>
        <item>Много веков назад на Земле жили волки, у которых также был синий язык, вероятно, они и являлись предками чау-чау. Еще есть легенда, что когда бог создавал небо, рядом стояла собака чау-чау и лизнула его край и язык окрасился. Кстати, у щенков язык розовый, меняет цвет он со временем.</item>
        <item>Улитки могут на своем панцире переносить груз, который до 10 раз больше веса самой улитки, кроме того она в прямом смысле может «ходить по лезвию ножа» и не пораниться. Все потому, что она выделяет специальную слизь, которая и защищает ее от повреждений.</item>
        <item>Как известно, белые медведи на протяжении своей жизни плавают от дрейфующих к припайным льдам в поисках добычи и мест отдыха. Но поскольку из-за повышения температуры морской лед стремительно тает, белым медведям приходится преодолевать все большие расстояния, рискуя здоровьем и жизнью своих детенышей, теряя при этом до 20% своего веса.</item>
    </string-array>
    <string-array name="animals_ans_codes">
      <item>camel</item>
      <item>lynx</item>
      <item>elephant</item>
      <item>whale</item>
      <item>suslik</item>
      <item>ehidna</item>
      <item>crow</item>
      <item>chau</item>
      <item>snail</item>
      <item>bear</item>
  </string-array>
    <string-array name="animals_hints">
        <item>Among</item>
        <item>null</item>
        <item>null</item>
        <item>Sus</item>
        <item>null</item>
        <item>null</item>
        <item>null</item>
        <item>null</item>
        <item>null</item>
        <item>null</item>
    </string-array>
</resources>