<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="heritage_questions">
        <item>Как называется сооружение, изображённое на фотографии?</item>
        <item>Мачу-Пикчу</item>
        <item>Цитадель Дербента</item>
        <item>Крепость Леромонтова</item>
        <item>Син-Пан</item>
        <item>Как называется сооружение, изображённое на фотографии?</item>
        <item>Великая Китайская стена</item>
        <item>Узбекский кермамант</item>
        <item>Великая Японская Стена</item>
        <item>Сихоте-Ян</item>
        <item>Где находится сооружение, изображённое на фотографии?</item>
        <item>Остров Пасхи</item>
        <item>Остров Святой Елены</item>
        <item>Остров Святой Ольги</item>
        <item>Остров Петра</item>
        <item>Как называется сооружение, изображённое на фотографии?</item>
        <item>Римский колизей</item>
        <item>Тикаль</item>
        <item>Амфитеатр Пулы</item>
        <item>Саксайуаман</item>
        <item>Как называется сооружение, изображённое на фотографии?</item>
        <item>Акрополь</item>
        <item>Цитадель Зевса</item>
        <item>Храм Петры</item>
        <item>Дом Ореона</item>
        <item>Как называется сооружение, изображённое на фотографии?</item>
        <item>Стоунхендж</item>
        <item>Просто камешки</item>
        <item>Ленские столбы</item>
        <item>Красноярские столбы</item>
        <item>Как называет(ют)ся сооружение, изображённое на фотографии?</item>
        <item>Пирамиды Гизы</item>
        <item>Вади-аль-Хитан</item>
        <item>Дахабы</item>
        <item>Боробудур</item>
        <item>Как называется сооружение, изображённое на фотографии?</item>
        <item>Петра</item>
        <item>Син-Пан</item>
        <item>Евангельский храм</item>
        <item>Вади-аль-Хитан</item>
        <item>Как называется сооружение, изображённое на фотографии?</item>
        <item>Тикаль</item>
        <item>Саксайуаман</item>
        <item>Куско</item>
        <item>Кито</item>
        <item>Как называется сооружение, изображённое на фотографии?</item>
        <item>Боробудур</item>
        <item>Главный храм Будды</item>
        <item>Дахаб</item>
        <item>Тассахара</item>
    </string-array>
    <string-array name="heritage_facts">
        <item>Часть Мачу-Пикчу была уничтожена во время съемок рекламы пива.В 2000 году здесь снимался рекламный ролик о пиве Cusqueña, когда кран рухнул на камень Интиуатана, одну из самых важных святынь города. Камень треснул.</item>
        <item>Секретный ингредиент Стены весьма съедобен:изначально стены в рамках Великой китайской стены строили из земли, в более позднее время начали применять камни и кирпичи. А вот в роли «цемента», как выяснили ученые, очень часто выступал клейкий рис, который придал постройке дополнительную крепость и объясняет тот факт, что стена неплохо сохранилась до наших дней</item>
        <item>Статуи из вулканического пепла - моаи, пожалуй самые загадочные скульптуры этого острова, различной высоты, от метра до двадцати, поражают своими размерами. На острове из найдено около 900 штук. До сих пор неизвестно каким образом жителям удавалось передвигать столь громадные статуи. По старым поверьям, статуи шли до места их пьедестала сами.</item>
        <item>Удивительно, но арену Колизея специально затапливали примерно на 1 метр, чтобы можно было устраивать корабельные битвы. На арене устанавливали реконструкции военных кораблей, чтобы можно было праздновать великие морские победы. Вода поступала по специальным акведукам прямо на арену</item>
        <item>В период национально-освободительной войны в Турции произошел трагикомичный случай. Турецкий гарнизон укрывался в Акрополе, и там его обнаружили греческие солдаты. Турки стали разрушать колонны храмов, чтоб извлечь оттуда свинцовые стержни и разрезать их на пули. Шокированные таким варварством греки сами предоставили противникам патроны</item>
        <item>Обычный гражданин Великобритании владел Стоунхенджем в течение трех лет! В 1915 году миллионер купил своей жене в подарок Стоунхендж за 6600 фунтов. Жене, однако, подарок не понравился и через три года Чабб подарил Стоунхендж государству при условии, что памятник будет поддерживаться в неизменном виде и будет открыт для посетителей</item>
        <item>Три самые большие пирамиды Гизы, а именно Великая пирамида Хуфу, Пирамида Менкаура и Пирамида Хефрена, почти идеально совпадают со звездами в созвездии Ориона. Это выравнивание является теперь ключевым аспектом популярной гипотезы, известной как теория корреляции Ориона – связи между пирамидами и звсёздами</item>
        <item>Петра изучена всего на 15%! Это означает, что загадки древнего города вскоре могут потрясти весь мир! То, что доступно в Петре сейчас - это не менее 800 исторических объектов, обойти и рассмотреть их все за один день попросту невозможно! Поэтому и билеты сюда продаются сразу на три дня</item>
        <item>Название города Тикаль в переводе означает «место, где слышны голоса духов». Сложно сказать наверняка, что имели в виду майя, однако известно, что слово, произнесенное на Гран-Плазе даже шепотом, отдается сильным многократным эхом</item>
        <item>Это сооружение воплощает буддистскую философию в камне, являясь моделью мироздания. 9 храмовых ярусов — это символические ступени, проходя которые люди проживают множество жизненных страданий и постоянных перевоплощений, чтобы получить очищение и достигнуть абсолютного покоя.</item>
    </string-array>
    <string-array name="heritage_ans_codes">
        <item>machu</item>
        <item>great_wall</item>
        <item>pasha</item>
        <item>coliseum</item>
        <item>acropol</item>
        <item>stonehenge</item>
        <item>giza</item>
        <item>petra</item>
        <item>tical</item>
        <item>borobodur</item>
    </string-array>
</resources>